美國議員霍利：香港情況危急 正進入「警察國家（police state）」狀態

霍利：港陷警察國家狀態

【親身視察】

【本報訊】香港反修例運動備受國際關注，更促使美國國會加快審議《香港人權及民主法案》，先後有參議員親身到香港視察，前日抵港訪問兩天並曾到旺角目擊示威活動的共和黨參議員霍利形容香港情況危急（urgent），正進入「警察國家（police state）」狀態，一國兩制岌岌可危。他批評北京、特區政府引用緊急法、縱容警暴，導致香港陷入更嚴重危機，令局勢升級，但他同時強調示威者保持非暴力十分重要。

記者：梁穎妍

周日抵港的霍利曾經到旺角視察示威活動，目擊示威者逃避警員，形容示威者的策略似乎是分散警方資源。他昨日接受包括《蘋果》等傳媒訪問時形容，見到香港正進入「警察國家」狀態，並批評特區政府引用屬於殖民地時代法律的緊急法、警方使用暴力情況不斷增加卻又缺乏有效監察機制，甚至有警黑勾結情況，都令香港墮入更大危機之中。

籲示威者勿使用暴力

他多番強調北京政府正嘗試支配香港、整個太平洋地區甚至國際體系，以NBA及蘋果公司為例，批評北京嘗試將其價值觀強加於美國公司之上，認為香港是置於對抗北京支配的前線位置，美方絕不會容許中國支配企圖，又重申是中國介入香港特區政府事務才令香港情況惡化。

被問到反修例運動暴力升級會否令運動失焦，甚至失卻國際社會支持，霍利表示理解示威者有時出於自衞、避免受傷，並強調情況升級與警方使用暴力有關，又認為是北京以及特區政府的責任，但他亦指出維持非暴力是十分重要，敦促示威者不要使用暴力，勿作出如同北京及親北京支持者般的行為。

斥京圖改變一國兩制

對於中國外交部經常批評美方人員訪港或發表對港評論，霍利強調言論自由對於美國以及整個自由世界都十分重要，北京不應該懼怕外界評論，又強調港人的訴求合理，反斥北京意圖改變一國兩制及相關國際協議。

霍利指出，中國打壓NBA反而令美國不希望受審查的人關注中國透過國際企業向外灌輸其價值觀的情況，認為facebook、Google等美國企業打入中國市場時要考慮，是否要向中國跪低，成為中國威權主義的入口商。

霍利又透露，他訪港期間有和不同光譜人士，包括商界等會面，但沒有與任何特區政府人員會面，直言沒有必要，因他已了解特首林鄭月娥及北京取態，又批評林鄭並非獨立於北京以外行事。

霍利直言，有很多人向他反映希望美國國會通過《香港人權及民主法案》，他說參議院暫時沒有具體審議時間，但強調一旦提上參議院議程相信會迅速通過，又稱目前看不到對通過法案任何特別阻礙，他返美後亦會將在香港見到的第一手資訊及情況告知同事，亦會向總統特朗普反映。

pish

HK state

繼續煲大佢

被問到反修例運動暴力升級會否令運動失焦，甚至失卻國際社會支持，霍利表示理解示威者有時出於自衞、避免受傷，並強調情況升級與警方使用暴力有關，又認為是北京以及特區政府的責任，但他亦指出維持非暴力是十分重要，敦促示威者不要使用暴力，勿作出如同北京及親北京支持者般的行為。

打定底先，左膠唔使屈議員叫停勇武，人哋表示完全理解背後原因，最後補充叫停止暴力純粹立場所逼交下戲

保持非暴力
講你就易
無勇武BB死撚晒啦我地

霍利直言，有很多人向他反映希望美國國會通過《香港人權及民主法案》，他說參議院暫時沒有具體審議時間，但強調一旦提上參議院議程相信會迅速通過，又稱目前看不到對通過法案任何特別阻礙，他返美後亦會將在香港見到的第一手資訊及情況告知同事，亦會向總統特朗普反映。

唔通個議員叫你殺死警察咩 佢強調 點解要用強調呢個字眼心照啦

Sir this way

Police State = 軍政府

大家忍一忍暫時唔好作無謂犧牲

同勁多界別既人士見都費事同班政苦垃圾見

推

push

美國果邊好在意自己係咪幫緊一班「善民」
如果唔係就拎唔到光環

為解決呢樣野，行動可能要地下進行
睇下黑警點殺人再扮唔關自己事
既有威嚇作用、又冇100%證據

人話

正如私了都係迫出黎

唔係既話真係任褔建幫打

onlun9

好啦 人哋覺得係軍政府啦

解放香港！

被問到反修例運動暴力升級會否令運動失焦，甚至失卻國際社會支持，霍利表示理解示威者有時出於自衞、避免受傷，並強調情況升級與警方使用暴力有關，又認為是北京以及特區政府的責任，但他亦指出維持非暴力是十分重要，敦促示威者不要使用暴力，勿作出如同北京及親北京支持者般的行為。

"他說參議院暫時沒有具體審議時間，但強調一旦提上參議院議程相信會迅速通過"

救命呀

美國終於露底
想叫停勇武

勇武無問題 暴力就減少
即係唔好升級住姐 唔係叫停手

用下腦啦
唔同公開話支持私了裝修咩

佢係議會入邊最撐侵 同侵關係良好嘅共和議員

佢唔係話明白需要勇武，但都要多d和理非咩

即係戴頭盔

幫下香港人

Tui

請煲大佢

please pass the act

喂 醒啦 人地議員意思明顯叫和理非再加把勁 整多幾次大遊行

未開twitter嘅快啲開啦

10月20號
民陣九龍區大遊行
約定你

其實冇一個公眾人物可以講支持勇武，只可以係字眼用唔太強烈譴責勇武，同話表示理解勇武，唔通美國佬唔知和理非只係相片上漂亮咩

話美國叫停勇武果批可以用下隻屎眼，睇清楚美國議員有冇叫停人權法好過你係連登到9up

露你老母咩，係咪要人叫你打鳩班差佬呀

你老母就露左個閪出嚟

香港情況危急 正進入「警察國家（police state）」狀態
之後同你講反對暴力

政治層面講得出口既字係要少少解讀
你留意下侵侵講乜同美國最後實際做乜就知

我諗佢意思係避免使用非必要武力？

拉登直接射殺唔捉返去查又點解釋
反對暴力

唔咁講唔通叫你哋fight to death咩

進入左好耐啦

咁你唔講咪得囉
冇人叫你開口支持暴力

佢話非暴力 唔係非武力。

即係還擊 自衛冇問題。 唔好主動打9d人

星期日要人

霍利表示理解示威者有時出於自衞、避免受傷，並強調情況升級與警方使用暴力有關，又認為是北京以及特區政府的責任

但他同時強調示威者保持非暴力十分重要。

連登仔唔會聽人勤嫁, 一定要繼續裝修,私了同殺差佬呀嘛

你都弱撚智
人地幫你拉緊票 你就係度倒米

美帝幾時先肯出手

你就真係弱撚智
用愛可以推翻政權

老虎蟹都會出黎

警察國家任佢打殺同姦都仲要和平
唉

九龍塘軍營又有人上曬防暴裝排，重要離大街好近，都懶得收埋

取消獨立關稅區，香港將化作鳳凰浴火重生

thank you sir

睇唔到未唔暴力囉

Sir this way please

講兩句就玻璃心受損
返去訓覺啦

Push

大家可以用下twitter help 去每日領任務retweet！

只要輸入 /task2 就可以知道外國議員外媒名人出左咩重要tweet，大家去retweet啦！

做完task2，繼續做埋task1
task1係普通帳號但都係重要的tweets!
求retweet!!!

而task3就係唔直接關香港事，但係同中國人權問題/支爆問題有關的tweets! 歡迎大家去煲大淋火水

大家響美國過人權法案的時候，
千祈唔好放棄twitter戰線呀！

請大家TWITTER落police state

原來波台垃圾狗一名
唔怪得

你覺得真係咩都唔知？

和勇相輔相承
缺一不可
唔要教條主義

we have no hope, but America !

仲有同佢講港共殺左陳同學

叫你move under 唔好再流於表面抗争呀

香港建國

推！

和勇抗爭 缺一不可

啱呀，知唔知點解咁表面？因為表面除咗勇武冇其他嘢呀！
你要under除咗返屋企瞓，勇武做任何嘢都有得事後影相
講咗好耐和理非出力啲啦，和理非唔做嘢，和平示威(講緊集會遊行)係唔會上到枱面呀

忍咩呀？
人哋擺明講緊和理非做多啲嘢，唔好淨係得勇武呀，唔係叫停勇武呀

This Way Sir

20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!
20/10 星期日尖沙咀見!

Yes

忍一忍唔等於停 當然最好做啲畫面靚啲嘅嘢等法案無理由唔通過

大家識玩可以係外國記者鏡前 見到黑警就尖叫 喊哂口咁 淒厲咁叫please help me help Hong Kong 和理非大把玩法 並都可以做嘅嘢

尋晚咪做緊嘢

事實

sir, give us a hand.

睇嚟你都係唔明，如果我地係同極權打仗的話，我地需要係啲咩 我諗大家都好清楚，而我地呢啲只能流於表面嘅人可以做啲咩去配合佢地，就係我地諗嘅野

派美軍黎鎮壓黑警，我地幫你搞鳩共產黨

#hkpolicestate

外資我諗都諗緊走定留

黑警見此貼心裏笑曰，，嘿嘿，我种意拉邊個就邊個，入親差館，無事打三拳，吹咩！而家我哋最大。

係呀，冇問題呀
但唔係全面停勇武，一定要和勇兼備各有各做

裝修呢d主動出擊係不完美可接受 表現克制
和理非焦點會比較岩國際支持 應該多做
避免勇武焦點過份集中，比黑警同政府利用

佢循例都要咁講
但你睇佢前文後理就知佢唔太care

我唔明喎，你意思係淨係靠美國，淨係靠美國嗰個人權法？
人地烏克蘭有冇休息，有冇所謂忍一忍？
講明各有各做喇，一係全面三罷囉

Sir! this way

講左好耐啦